麗港城居民群起反對VTC茶果嶺道海濱建校舍 城規會今開聆訊會

麗港城居民群起反對VTC茶果嶺道海濱建校舍 城規會今開聆訊會

即時要聞 2017-12-07 09:54:04 HKT

一批麗港城居民和關注組代表趁城規會今早就VTC計劃在茶果嶺道建校舍舉行首日聆訊時，到場抗議。（張柏基攝）(蘋果日報)

關注組代表張翊弘不滿麗港城居民一直被當居蒙在鼓裡。（張柏基攝）(蘋果日報)

譚文豪質疑當局未有考慮校舍落成後，學生出入將加重區內資源負擔。（張柏基攝）(蘋果日報)
規劃署今年初向城規會申請將油塘茶果嶺道海濱用地，改劃為興建職訓局校舍計劃，惹來麗港城居民群起反對。城規會今早就申請舉行首日聆訊會，茶果嶺保護海濱關注組、堅尼地城海濱關注組，聯同部分麗港城居民約50人到會場門外示威，抗議政府違背海濱政策，要求政府還地於民，改為興建海濱公園。

保護茶果嶺海濱關注組代表張翊弘指，茶果嶺海濱公園是自啟德發展開始長年規劃所得出的共識，認為政府不應忽然改變原定計劃，令觀塘區居民失去難能可貴的休憩用地。

他批評政府提出改劃草議後，經常隱瞞計劃的提出和修改，令觀塘區居民一直蒙在鼓裡。他強調居民支持香港發展教育，但相關教育大樓不是用作開辦航海大樓，亦看不到當局執意要在茶果嶺海濱興建校舍的原因。

一直跟進事件的公民黨立法會議員譚文豪則表示，即使早前職訓局讓步提出「三變二」方案，但改劃是原則性問題，不能因對方讓步就要接受對居民不利的方案，「到底海濱係唔係應該起咁龐大嘅建築物呢？尤其是呢塊好可能係最後一塊興建海濱公園嘅用地。」他強調，即使當局提出興建校舍後會增加地面公共綠化休閒空間，但仍與「公園」有所出入。

譚續指，校舍會令用作麗港居民出入的4部升降機嚴重增加負荷，當局對有關問題至今仍未能提出解決方案。他質疑當局為何在收生人數一直下跌，以及將軍澳現時已有一座VTC校舍的情況下，執意在九龍東興建多一間校舍，而非選址新界，「我哋唔係無其他用地起VTC，亦唔係反對VTC起新大樓，但點解一定要呢度起呢？」而在會議上，職訓局提出開設往來校舍至油塘站的穿梭巴士服務，舒緩學生透過麗港城出入為區內4部升降機升帶來的負擔。

代表麗港城居民的關注組早前已收集到逾千名居民授權發言，令關注組可在今次聆訊上，擁有980分鐘發言時間。

i大培育專才，你班居民做乜鳩

980分鐘 如果講晒嘅話算唔算拉布

I大本身都咁多間啦
做乜又起多間

垃圾就係垃圾，起100間i大咪又係垃圾

起在咁Q多仲起.....

山頭主義

遲啲冇左黄克兢呀

校舍會令用作麗港居民出入的4部升降機嚴重增加負荷

用人地屋苑部升降機出入

黃克競同觀塘合併做一間，就係而家茶果嶺計劃起呢間

可以行斜路既

其實十萬個藉口都係曬氣

重點係VTC起完會遮左麗港城個海景

邊有可能呀，個4部lift一定係public

條橋同4部lift好似係麗港城自己起

起還起，但都有分私人定公眾

我住藍田嗰頭所以知,麗港城D升降機係入左佢地條天橋先用到,話起VTC條友唔知係咪ON9,一陣人地左封外人出入,全體師生日日行條長命斜番學真係笑死

私人既

有乜所謂呀，依家觀塘柴灣咪又係行到仆街

講真
有邊個想起個堆填區係屋企附近?

起咩呀
遲下都無人讀啦
十萬 讀完都搵萬頭
不如一中學畢業 就做地盤佬啦

麗港城前身就係曬草灣堆填區隔離，咁垃圾係返堆填區都冇乜問題姐

只要用「多外人令到維修費大幅上升」黎煽動有份交管理費既人
加句大廈維修夾錢換既LIFT竟然要俾埋外人用

俾壓力管理公司話加道密碼住客先入得

到時班垃圾就

Not in my backyard

點解唔堵設專線小巴巴士往返未來可能專校位置至觀塘/油塘/藍田站
其實一直抝緊藍田到麗港城問題炸嘛

講真遲啲起完又會有新小巴係藍田直到vtc 好似觀i咁

Ive作育英才咁多年
呢班正一廢老黎

作育英才????
垃圾回收渣

麗港城居民出晒名「啷黎」

利申 做過果度物業管理

學店好賺

冇左個景賣唔到個好價

個海景你買左咩，
一係買埋塊地囉

唔起校舍咪起骨灰龕場

呢個真

長實樓加鑽石形客廳...

就算無遮個景
隔離有vtc都即刻跌價啦

住個頭 講真其實個麗港城已經逼架喇，得個商場仔得幾間野食，仲要咁難食 平時lunch time 係觀塘工業區返既人又會過黎食，已經排隊排到9彩，如果而家起撚埋間學校，到時淪陷咁制 d管理費又包哂設施既費用，又要共用，起個條友都唔知係咪on9 個塊地之前仲話起酒店，痴撚線

再嘈叫政府起幾橦40層公屋封左個海景

起VtC都唔得
呢啲濕尻中產咁撚惡

商場同住宅唔係分開收管理處咩

升降機，公園個d

都無咁多人適齡人口讀啦

I大有海景睇

vtc成堆毒撚吸煙mk,影響市容

到時又多個打卡文青隱世好去處

講真 海濱咁靚地拎嚟比ive會唔會太浪費

呢句真
住寶馬山
大佬諗住話哂都叫半山會寧靜少少
屌那星D樹仁廢物嘈撚到
日日好似小學雞去旅行咁
如果係IVE真係更加唔敢想像

藍田有5個商場(德、興、啟、平加個匯景)仲未計油塘2間(大本營+油廣)同觀塘3間(APM、觀廣同東廣)咁多間你淨係揀啲垃圾食同人迫?
Between多咗人流去消費(飲食/材料etc.)到時啲商店賺都賺唔切啦，管理費依啲真係好濕碎

你估間間都好似Shitty咁咩

茶果嶺果撻地你估要收就收到咩
果班人點會咁順攤

支持起高啲擋撚咗個海景

我討厭政治

要行到咁遠

VTC都變咗骨灰龕同焚化爐嗰類厭惡性建築物
唔係反對，但係喺自己屋企附近就反對

咁香港會唔會少咗好多I大生
佢哋考大學咪難咗囉

咁都畀你搵到位入吹奏地盤佬

點解佢明知自己差到要讀間廢校
出入高尚少少地方
都仲有面目嘈喧巴閉

點解佢唔學識咩叫羞家?

點解唔包容

我唔想返觀塘

咁唔起校舍起40層住宅囉

起hku space

支持起公屋 愈高愈好

你慌死起咗IVE之後仲會冇小巴巴士入去賺錢咩，你不如驚太多學生妹J到你失血過多仲好

封左條橋

1 冇左海景
2 唔係三大 係野雞

講得無錯

i大應該會自己起番個canteen掛

都唔係個個一定坐地鐵嘅
隔離馬路觀塘碼頭有巴士直達沙田天水圍元朗大埔
或者出返去九龍灣順利
麗港城嗰邊就有車直達荃灣葵芳仲有尖沙咀

你試下話KongU要係同樣位置起棟醫學院大樓班居民會點睇？

一陣話啲病毒四圍傳播
btw 麗港城班友就係乜都反對餐飽

係咁架啦 人就係有高低之分 班居民根本係人之常情 連登仔平時反左膠 覺得人並非生而平等 蝗蝻之流就係低人一等

而家班居民擺明覺得ive仔低人一等又咁多人單單打打 唔知係因為連登平時嘅反左膠係扮出嚟呀 定係因為哩到寧舍多ive仔 畀人踩親條尾

有助樓價咪支持,影響樓價起咩都係反對

連登咩都唔多
係肥矮毒柒窮又讀書唔成既憤青最多
睇下M記張相就知

又係呢d仆街，各家自掃門前雪

屌你老母，海邊用地一定要起野架，起公園咪好，還市民用地

係呀，就係咁多商場都好逼呀，藍田呢邊無論係觀塘3個商場，麗港城，藍田都好撚多人 本身呢幾個地方都需要容納本身住係個到既居民，剩係麗港城已經8000幾戶人，觀塘工業區返工既人連觀塘擁有既食肆已經容納唔到，而家不停咁係工廠係餐廳都容納唔到，德田廣田啟田平田加埋匯景既居民亦都係各自有一個好細既商場，首先德田離麗港城唔會係行十分鐘就會到，加上平時行去匯景都已經逼到傻，而家就連麗港城都已經好逼好逼，多左人流消費？成個商場咁細 平時已經要排隊，加間學校既話似俾人投訴多過賺

垃圾ive仔

觀塘撚表示觀塘IVE搬左之後會少左班囡囡睇,好可惜

懶就懶啦講咁多都係想人餵到埋口，明明藍田行步路已經去到KT/YT
邊有地方翻工放工時間係唔逼唔塞
藍田咁都叫逼咁九龍灣嗰啲咪食得屎
自己鐘意同人逼係你嘅事，唔好覺得全部人都同你一樣咁蠢先得嫁
你嗰8000人唔通24小時都係麗港城咩

講真起乜野vtc
起骨灰龕
麗港城優先
咁就生前又有海景
死後都係果個海景

Sorry 應該係麗港城30000用戶到時要容納8500個學生 其實邊到都逼我認同，但個到起個商場就係俾居民係個到就係為左方便咋嘛， 加上附近KT,YT更加大型就更加逼。 24小時...你食飯係個段時段就個時段架喇

但係，逼只係其中一個原因，交通，人流，vtc收生人數等等，真係有必要起咩

唔係佢話拆咗觀塘同長沙灣嗰間

起學校最多都係十層八層姐
你反對就賣地俾發展商起屏風樓囉

個幾個商場隔好遠喎大哥

中產居民扮咩反對派
再嘈要你麗港城居民出錢起校舍
造價冇800 億都走唔甩

堅持 唔好起呀
學店
中學生畢業做地盤仲好啦

快啲起好等麗港城樓價跌啦
睇人仆街最開心

二十層

IVE重叫學生妹?
MK妹偽文青就有

讚成起
利申:屋企冇海景

邊區唔係咁？

依家叫啲學生上去住咩
"起個商場就係俾居民係個到就係為左方便咋嘛"你覺得商場target audience淨係得嗰區居民?
你夠竟有冇去過YT啲商場嗰到三間中學起咗十幾年都未爆喎，最近仲想擴建
巴打係咪未讀過大學/大專，以為好似中學咁全部學生同一時間翻學放lunch放學咁小學雞呀?

你用三間中學同8500人ive比？
你用仲細過鯉魚門廣場嘅麗港城商場同油塘兩個商埸比？
你有讀過大學都知11點半至兩點canteen都會零捨多人啦

利申 冇海景

住嗰度表示 平日都已經要等位 同覺得好逼 住嗰度咁僻都係想清靜下 咪走入黎啦大佬
學你地話齋 隔離咁多商場 點解唔去返嗰邊食要入乜都無嘅麗港城食？

有個海濱公園真係成區都好住好多
VTC真係冇必要用呢塊地

有冇睇清楚我講乜㗎
中學=日日都要準時翻學+3間"同時"一齊返學放lunch放學
大學/大專/IVE=彈性翻學放學時間
YT(油塘)啲商場=大本營+鯉魚門廣場
邊個同你講麗港城商場，明明我一直都係講緊YT/KT
有得揀都唔會揀啲學校canteen啦，又去翻突登同人逼嘅話題